[
    {
        "question": "Қонуни  якуми Менделро муайян кунед.",
        "CorrectAnswers": "A",
        "answers": {
            "А": "қонуни  ҳамшаклии наслҳои якуми гибридӣ",
            "В": "қонуни  таҷзияи аломатҳо",
            "С": "қонуни  тартиби гомологӣ дар тағйирпазирии ирсӣ",
            "D": "қонуни  новобаста аз комбинатсияи генҳо"
        },
        "number": "1"
    },
    {
        "question": "Қонуни  дуюми Г. Менделро муайян кунед.",
        "CorrectAnswers": "A",
        "answers": {
            "А": "қонуни  таҷзияи аломатҳо",
            "В": "қонуни  новобастаи комбинативии генҳо",
            "С": "қонуни  қатори  гомологӣ дар тағйирпазирии ирсӣ",
            "D": "қонуни  ҳамшаклии  наслҳои якуми гибридӣ"
        },
        "number": "2"
    },
    {
        "question": "Қонуни сеюми Г. Менделро муайян кунед.",
        "CorrectAnswers": "D",
        "answers": {
            "А": "қонуни  ҳамшаклии наслҳои якуми гибридӣ",
            "В": "қонуни  қатори гомологии тағйирпазирии ирсӣ",
            "С": "қонуни  таҷзияи аломатҳо",
            "D": "қонуни  комбинатсияи бевоситаи генҳо"
        },
        "number": "3"
    },
    {
        "question": "Сn(Н2О)m формулаи умумии кадом гурӯҳи пайвастагиҳои органикӣ аст?",
        "CorrectAnswers": "C",
        "answers": {
            "А": "нуклеотидҳо",
            "В": "липидҳо",
            "С": "ангиштобҳо",
            "D": "сафедаҳо"
        },
        "number": "4"
    },
    {
        "question": "Кадом ангиштоб ба таркиби лаблабуи қанд дохил аст?",
        "CorrectAnswers": "B",
        "answers": {
            "А": "фруктоза",
            "В": "сахароза",
            "С": "галактоза",
            "D": "рибоза"
        },
        "number": "5"
    },
    {
        "question": "Ангиштоби захиравии ҳуҷайраи ҳайвонот чӣ ном дорад?",
        "CorrectAnswers": "D",
        "answers": {
            "А": "глюкоза",
            "В": "галактоза",
            "С": "хитин",
            "D": "гликоген"
        },
        "number": "6"
    },
    {
        "question": "Пайдошавии намуд натиҷаи чист?",
        "CorrectAnswers": "D",
        "answers": {
            "А": "изолятсия",
            "В": "ароморфоз",
            "С": "макроэволюсия",
            "D": "микроэволюсия"
        },
        "number": "10"
    },
    {
        "question": "Роҳи эволютсионие, ки боиси сода шудани сохти организмҳо мегардад, чӣ ном дорад?",
        "CorrectAnswers": "C",
        "answers": {
            "А": "аллогенез",
            "В": "арогенез",
            "С": "катагенез",
            "D": "абиогенез"
        },
        "number": "11"
    },
    {
        "question": "Ҳудудеро , ки намуд ишғол мекунад, чӣ меноманд ?",
        "CorrectAnswers": "A",
        "answers": {
            "А": "ареал",
            "В": "ҷамоаи  табиӣ (биосеноз)",
            "С": "муҳити экологӣ",
            "D": "биоге осеноз"
        },
        "number": "12",
        "picture_id": null
    },
    {
        "question": "Реаксияҳои аз моддаҳои содда ҳосилшавии моддаҳои мураккаби органикиро, ки бо фурӯ бурдани энергия мегузарад, чӣ меноманд?",
        "CorrectAnswers": "D",
        "answers": {
            "А": "транскрипсия",
            "В": "диссимилятсия",
            "С": "транслятсия",
            "D": "ассимиля тсия"
        },
        "number": "13"
    },
    {
        "question": "Кадом раванд ба ассимилятсия мансуб аст?",
        "CorrectAnswers": "A",
        "answers": {
            "А": "биосинтези сафеда",
            "В": "нафаскашӣ",
            "С": "турушшавӣ",
            "D": "таҷзияи сафеда"
        },
        "number": "14"
    },
    {
        "question": "Раванди оксидшавии моддаҳои органикӣ, ки дар натиҷа энергия ҷудо мегардад, чӣ ном дорад?",
        "CorrectAnswers": "D",
        "answers": {
            "А": "транслятсия",
            "В": "ассимилятсия",
            "С": "транскрипсия",
            "D": "диссимилятсия"
        },
        "number": "15"
    }
]
